巴西暴民闖國會和總統府 投資人這樣說
2023-01-09
https://udn.com/news/story/6809/6896814?from=udn-referralnews_ch2artbottom
巴西前總統波索納洛（JairBolsonaro）的支持者周日闖入位於首都巴西利亞的國會大廈和其他建築，挑戰總統魯拉的領導地位，距離魯拉宣誓就職僅一周。 波索納洛支持者拒絕接受這位極右派前領袖在兩個月前的選舉裡敗給魯拉，他們宣稱魯拉勝選是「偷來的」。除巴西國會大廈外，上傳網路的影片和照片也顯示，暴民闖進並破壞總統府和最高法院。警方動用催淚瓦斯驅散抗議者，司法部長表示逮補至少200人，地方首長說逾400人被捕。 巴西本地資產今年初始表現不佳，因為擔心巴西的債務負擔。魯拉稱抗議者是貨真價實的破壞者，宣布聯邦政府將介入以控制情勢。 巴西市場周一當地時間上午9時（台灣時間下午6時）開始交易。彭博報導投資人目前看法如下： 芝加哥Aegon Asset Management新興市場債務主管Jeff Grills說，「投資人預料選後會有人鬧事，但有段時間什麼事也沒有。令人訝異的是在此時發生而不是更早發生」。他說，政治亂象增加，對巴西市場「不利」，暴亂可能是貨幣走軟的主因，預期美元債券和本地債券也將受創。 駐利馬的Credicorp Capital Asset Management買方研究主管Dario Valdizan說，「自第二輪選舉結束以來，市場情緒一直很負面，未來的走向將與政府今晚反應及其代表意義有更大關聯」。 邁阿密RVX Asset Management投資長Ray Zucaro指出，巴西財政正在下滑，進一步的政治噪音「無助於投資人情緒」。他說：「巴西去年表現出色，那些認為這次魯拉施政會有所不同的人被證明錯了。而現在發生這種事，社會更緊張。」 紐約Mirae Asset Global Investments投資組合經理 Malcolm Dorson表示：「政治／財政／貨幣形勢太不確定，現在不宜對巴西做出重大決定」。 前巴西總統波索納洛支持者周日在國會大廈前示威。路透 巴西 魯拉